{
    "question": "5 perbuatan konkret yang menunjukkan sikap menjunjung tinggi persatuan dan kesatuan dalam keluarga, sekolah, dan lingkungan tempat tinggal.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1.mementingkan kepentingan umum<br>2.menjaga ketertiban dan keamanan<br>3.menjaga kerukunan dalam bergaul<br>4.mengembangan sikap cinta tanah air<br>5.rela berkorban",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-proses-kemerdekaan-republik-indonesia-dan-jelaskan-940",
            "question": "Bagaimana proses kemerdekaan Republik Indonesia? dan jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "proses kemerdekaan RI\u00a0\u00a0pada hari\u00a0<u>Jum&#039;at</u>, tanggal\u00a017 <u>Agustus</u>\u00a0<u>1945</u>\u00a0. yang diproklamasikan oleh Ir. Soekarno yang didampingi oleh moh. hatta<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-proses-perumusan-teks-proklamasi-625",
            "question": "Bagaimana proses perumusan teks proklamasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teks proklamasi dirumuskan setelah rombongan soekarno kembalai ke java<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-meningkatkan-semangat-bhinneka-tunggal-ika-709",
            "question": "Tujuan\u00a0 meningkatkan semangat\u00a0 Bhinneka Tunggal Ika?\"",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agar rakyat indonesia tidak terpecah belah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-wawasan-nusantara-496",
            "question": "Apa itu wawasan nusantara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Wawasan nusantara adalah cara pandang dan sikap bangsa Indonesia mengenai diri dan bentuk geografinya berdasarkan Pancasila dan UUD 1945. Dalam pelaksanannya, wawasan nusantara mengutamakan kesatuan wilayah dan menghargai kebhinekaan untuk mencapai tujuan nasional.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "cara pandang suatu bangsa indonesia tentang lingkungan yang berdasarkan pada idiologi nasional yang berlandaskan kepada pancasila dan UUD 1945, dan yang merupakan aspirasi bangsa indonesia yang merdeka dan berdaulat dan bermartabat, serta menjiwai tata hidup dalam mencapai tujuan nasional,<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-globalisasi-663",
            "question": "Apa itu globalisasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Suatu proses yang mendunia<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "globalisasi adalah sebuah perubahan teknologi kehidupan manusia yang terus berubah dari masa ke masa .",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pertanyaan-pertanyaan-yang-menyangkut-tentang-makna-nkri-makna-p-948",
            "question": "pertanyaan pertanyaan yang menyangkut tentang makna NKRI, makna proklamasi, tujuan negara indonesia dan mempertahankan NKRI !!!!! kalo bisa pertanyaannya yang banyak ya dan yang sulit!!!!!!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Apa contoh konkret dalam kehidupan sehai-hari yang membuktikan kita menghargai makna NKRI?<br>Bagaimana cara nyata kita mempertahankan kesatuan Indonesia?<br>Apa tanggung jawab kita sebagai pelajar untuk mewujudkan cita-cita/tujuan Indonesia?<br>Yang lain coba dicari sendiri,<br>semoga membantu:)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-salah-satu-kasus-konflik-antara-bangsa-875",
            "question": "Carilah salah satu kasus konflik antara bangsa ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Konflik perebutan sipadan dan ligitan antara indonesia dan malaysia",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Zionisme dan Imigrasi Bangsa Yahudi Kepalestina<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-dari-menghindari-penonjolan-sara-dan-lain-lain-162",
            "question": "Apa tujuan dari menghindari penonjolan SARA dan lain lain??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bergaul tanpa memandang status / derajat<br>\nserta berpikir SALAH BENAR  bukan MENANG KALAH<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "agar tidak hilangnya rasa persatuan dan kesatuan bangsa.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-bentuk-tradisi-apa-saja-yang-masih-terjaga-di-daerahmu-133",
            "question": "Bentuk-bentuk tradisi apa saja yang masih terjaga di daerahmu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "megengan, larung sesaji, bersih desa",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tradisi ruwat desa/selamatan desa. : biasanya seluruh warga satu desa melakukan berbagai ritual, berdoa bersama dan menyiapkan sesaji, seperti buah2an dan makanan, meminta keselamatan untuk desanya kepada tuhan yang maha esa. kemudian buah2an dan makanan tersebut dibagikan kepada seluruh warga desa.<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tahapan-pembinaan-persatuan-bangsa-indonesia-yang-paling-457",
            "question": "Sebutkan Tahapan pembinaan persatuan bangsa Indonesia yang paling menonjol !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sikap saling menghargai antara satu sama lain<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}